六泛民告別立會 「港人煲底見」

六泛民告別立會 「港人煲底見」

■六名民主派的辦事處昨正式「交吉」，眾人離開議會前與秘書處職員大合照道別。董立華攝

【本報訊】京港聯手DQ四名民主派議員觸發全體泛民總辭，被DQ的四名議員和即時請辭的民主黨許智峯及議會陣線毛孟靜昨正式「交吉」，撤離議會。多名民主派議員在離開議會前與秘書處職員合照，並高呼「香港加油抗爭到底、香港人煲底見」口號。民主派會議召集人胡志偉說，未能預計日後可否參選，但民主派會繼續在議會外監察政府所作所為，也會與同路人集思廣益，思考運動出路，呼籲香港人不要放棄。

梁繼昌：懷念往日良好制度

郭榮鏗、楊岳橋、郭家麒、梁繼昌月中被中共DQ，秘書處容許他們有兩星期整理物資，連同已即時請辭的民主黨許智峯和議會陣線毛孟靜，六名議員的辦事處昨正式「交吉」，至於其餘民主派議員的辭職12月1日生效，辦事處下月中「交吉」。離別議會前，多名議員與秘書處職員合照，作最後話別，一眾民主派也高叫「香港加油抗爭到底、香港人煲底見」，呼籲香港人在街頭見。

胡志偉說，民主派今次離開議會代表政府肆意踐踏議會監察政府的職能，批建制派保皇黨令議會失衡，導致今日的後果，他不相信建制派會盡心在議會審議，批評他們是舉手機器、應聲蟲。公民黨黨魁楊岳橋則在社交網站留下「感謝一切，有緣再會」八個字，並分享已故歌手張國榮的歌曲《風再起時》。會計界梁繼昌則在社交網站指，沒有甚麼捨不得，「令人懷念的只有（以往）良好的議會制度，以及在工作上幫助我不少的議辦同事及秘書處同事。謝謝您們，香港人，給我這個機會服務您們。」